培訓統戰KOL對台發動五毛護旗手戰？ 國台辦稱提供就業契機

國安單位近期揭露陸方擴大籌辦網紅、電商直播主培訓活動，對台實施認知戰。中國大陸國台辦發言人朱鳳蓮今天（3/4）則辯稱，兩岸網路直播交流活動是對台灣青年提供創業、就業契機。

中國國務院台灣事務辦公室上午以朱鳳蓮應詢的名義，透過新聞稿作上述表示。

朱鳳蓮表示，陸方一向積極支持鼓勵兩岸民眾尤其是青年加強交流，增進了解，攜手發展。她並指，截至2020年12月，大陸網路直播用戶規模達6.17億，其中電商直播用戶規模達3.88億。

因此，她宣稱，兩岸網路直播交流活動為有志於在電商直播行業創業就業發展的台灣青年提供了非常好的契機。

朱鳳蓮又聲稱，「民進黨當局出於一黨之私，害怕兩岸同胞走近走好，害怕台灣民眾了解大陸的真實情況，基於其謀『獨』本性進行惡意操作，蓄意阻撓破壞兩岸同胞交流，損害台灣青年獲得更多更好發展機遇的正當權益和利益福祉，不得人心」。

國安單位日前指出，中國近期調整對台認知作戰，其中包括擴大籌辦網紅、電商直播主培訓活動，積極扶植台籍網路工作者，冀以各類網路意見領袖影響，甚至主導台灣網路輿論場域。另一方面，中國也積極運用抖音、快手等新媒體等多元管道，對台灣人散布爭議訊息及統戰言論。

關於北京方面對台認知作戰的行為，大陸委員會主任委員邱太三2日在立法院院會回答質詢時說，這樣的認知作戰，事實上對兩岸人民的觀感都不好，台灣的相關單位也會持續關注，適時做一些應處。（中央社）

如果唔講所有缺點, 翠大大都係聖人